電動車破萬 公共充電五爭一 車主為安心 叉電去到盡

莊太因所住屋苑不准安裝充電座，決定搬到已配備充電設施的屋苑。

本港已領牌的電動私家車突破1萬輛，撇除由電動車廠商自設的專用充電站，整體公共充電設施數量追不上「出牌」增長，平均每5架電動車爭1個充電位；加上非電動車霸佔充電位嚴重，連昨日發表的《審計報告》亦提出關注，情況促使愈來愈多車主在自置車位加裝充電座，減少依賴公共充電設施。有車主就因屋苑不准加裝充電座，又不想排隊輪候公共充電設施，決定在凌晨跨區充電，直至近日搬往有充電車位的新屋苑，才可安心充電。

截至上月底，全港共有10,560輛已領牌的電動私家車，單是上月便有80輛電動車，在可寬免首次登記稅的「一換一」計劃下出牌，為計劃實施13個月以來最多。電動私家車愈來愈多，但在目前政策方針下，公共充電設施只屬輔助性質，因此整體公共充電站數目長期處於低位，截至去年底只有2,166個，而且不時遭非電動車霸佔。相反，當局自2001年起放寬總樓面面積，以換取私人樓宇停車場配備基礎充電設施以來，可充電車位增至4.8萬個，遍布全港440個私人樓宇停車場。

朝早「爭位」充電感困擾

吳太住在太子一個樓齡較高的屋苑，在計劃加裝充電座時面對兩大問題。由於屋苑剩餘電量不足以加裝充電座(見另稿)，加上其他住戶對改動大廈設施態度保守，吳太每日必須趁送小朋友上學後的空檔，立即驅車趕到九龍塘一個商場「爭位」充電。吳太坦言：「每日要接送小朋友返學，仲要嘥時間去等充電位，真係一個好困擾嘅問題。」她稱，近日已準備遷往可在車位加裝充電座的屋苑，她笑言所有問題都解決：「唔使再擔心邊度搵位充電，第二日架車亦一定好『飽』。」

大約兩年前購入電動私家車代步的莊太，曾試過在駕車回家途中遇上大塞車，令她考慮在自置車位加裝充電座，「當時車上的低電量提示燈亮起，冷氣都熄埋」，慶幸電量足以支撐至駛往區內商場充電，未致半路中途「跪低」。她曾向所住屋苑查詢，獲回覆不准申請，「無講原因，淨係話唔得！」

屋苑不准安裝充電座，在外充電又不時要排隊，莊太於是選擇在非一般時段，凌晨時分駕車到九龍灣一個商場停車場充電，「貪佢凌晨無咩人充電，揸過去睇套戲，充完揸番嚟。」凌晨跨區充電未免費時失事，直至莊太得知同區一個新落成的屋苑，發展商早已為車位預留充電設施，並容許車主申請加裝更快的充電設施，終於在本月遷往新屋苑，充電變得更加彈性。

車主從零開始說服法團

加裝充電設施必須取得法團和管理處許可，住在港島私人屋苑的賈先生，2014年從零開始花近半年時間與法團及管理處周旋，「我係第一個提出喺車位安裝充電設施，屋苑當時擔心電力設施會不勝負荷，未必能應付太多電動車同時充電。」最終，他成功說服法團和管理處，獲准以購買使用權方式，在車位加裝掛牆充電座，但由於車位離電掣房較遠，加上多年前技術和環境未算普及，工程費用約需數萬元。賈先生坦言，自此無再在外面充電，亦毋須為尋找充電位憂心。

目前，本港部分電動車廠商例如Tesla，自設專用充電站，減低車主依賴公共充電設施。資料顯示，Tesla暫有22個「超級充電站」，提供98個專用「超級充電器」，另有逾400個「目的地充電器」安裝於各區商場、寫字樓及時租停車場。據Tesla透露，隨著新型號電動車今年抵港，充電網絡將進一步擴展。

說個笑話：創科局

安心叉電

帶個尿袋叉啦

正苦D野，又鳩推，又冇配套。

不同牌子的電車，叉電制係一樣？
例如，jaguar 車，可以用tesla的叉電？

如果唔得，其實好on9

Jaguar, Audi, EQC, VW等歐洲車同埋Hyundai, Kia電車大部分都一樣，用一個叫CCS既DC快叉頭，呢個頭同時支援AC Type 2慢叉頭

日本車就自己小圈子用自家製叫CHAdeMO既快叉頭，令加一個AC Type 2慢叉

而香港既Tesla就用一個改裝過Type 2頭，同時支援Tesla Supercharger同AC Type 2

香港既快叉站（中電ABB）會有晒CCS, CHAdeMO同Type 2

而Tesla就只可以用Supercharger同AC Type 2，暫時Supercharger只比Tesla車用

CCS即係圖入面既Combination plug，個頭上半係Type 2，加個加埋就可以快叉

Tesla 自成一國

咩車, 要日日叉?

免費緊係叉盡你
香港人做乜都唔執輸啦
同係公司斟滿水先走放工一樣

Tesla特登只係比Tesla叉

拎晒d尿袋番公司叉

其實每個車位拉條家用13A插座用慢速差已經滿足到大部分需要

冇人留意莊太？

人地要交租俾各大停車場
唔通俾埋其他牌子充 開善堂咩

局長同Steve jobs 傾緊架啦，包容下

Tesla 歐洲support CSS

. CCS先岩

Cross site scripting

其實tesla有講過會同其他車廠合作，比其他車用Supercharger。只不過暫時未有一間傾得成。

不過香港既情況如果可以共用，Tesla車真係唔洗叉電都似

其實係因為要用tesla套快叉，車入面個charger都要用tesla設計，其他車廠唔鐘意依賴其他廠科技，一陣壞就仆街

Tesla 係先驅者，再加埋第時 Apple 電動車，電動車一定會普及，周邊配套應該會相應加

有如 Touch ID、Face ID、edge-to-edge screen

莊太佢揸uber架？日日行200-300KM? Tesla 續航力咁低要日日叉電架咩？

Supercharger勝在可以plug and charge，唔洗嘟呢樣嘟果樣。

歐洲fast charger都出到350kW CCS2

香港仲係得果幾個中電50kW"快叉"

咁係因為之前上網比哂錢姐
不過model 3網上收錢個系統設計得幾好

想屌

熟女黎講真係好撚正

屋苑梗係唔肯 電費邊個比 有人偷叉電又冇得捉

呢個世界有電錶呢樣野

跟住電費邊個負責

用家囉，rfid tag加relay個系統好易整

邊有得搞, 本身D位都唔夠
仲要間多幾格做電車位
大陸就豈搞啦, 我親戚一部電動車一部普通電油車
起碼人地有位放2部車
月租100 HKD/車位

咁整既費用呢 起叉電站唔使錢咩之後維修同保養費呢？ 屋苑一定唔肯硬食 加管理費又一定有人嘈咁不如唔起

搵個保安棟響樹，叉30分鐘要再排隊有冇得諗

咁呢個就唔係單純電費問題

所以屋苑咪唔會搞呢啲吃力不討好既事囉

30分鐘,你應該比港豬屌死

好多tesla當泊車位，一泊就幾個鐘，好自私

真

香港人就係咁 乜撚都要霸一餐

其實充電位講黎講去都係政府問題，政府有心推電車一定解決到 （例如要發展商起樓時係停車場既x%車位供電）
不過政府要咬住d油稅車稅，冇人幫到佢

而家只可以等各車廠慢慢electrify，到時香港落後到冇得再落後政府都冇得唔推

政府於二○一一年六月修訂新建築物的規劃標準，建議當中百分之三十私家車泊位應提供電動車充電設施
不過無認真implement到，得個講字

好多有預留 但要你自己加錢裝

一貫腥港豬 logic 啫 ,

你無樓 學咩人買樓 ?
你無電動充電裝置 學咩人買電動車 ?

點解要特別優待依班電動車車主 ?
你無能力搵到充電裝置 可以唔好買電動車架 ?

大陸好似有啲叉寶佔太耐就跳錢